<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

  <!-- Other -->
  <string name="accept_terms">Bedingungen akzeptieren</string>
  <string name="accept_reports_details">Fehlermeldungen und App-Nutzung automatisch übermitteln</string>
  <string name="accept_terms_details">Ich habe den Disclaimer und die Datenschutzbedingungen gelesen und akzeptiere diese.</string>
  <string name="notification_channel_name_info">Information</string>
  <string name="notification_channel_name_warning">Warnungen</string>
  <string name="notification_channel_description_info">Informative Benachrichtigung, z.B. wenn der Upload erfolgreich beendet wurde.</string>
  <string name="notification_channel_description_warning">Warnungen, z.B. wenn der Speicher voll ist und die Messung abgebrochen werden musste. Diese Benachrichtigung sollte nicht deaktiviert werden.</string>
  <string name="toast_last_tracking_crashed">Die letzte Aufzeichnung wurde nicht ordnungsgemäß beendet. Möglicherweise hilft der Punkt `Einrichtung` in the Seitenleiste oder hinterlassen Sie uns `Feedback`.</string>

  <!-- Dialogs -->
  <string name="dialog_modality_title">Fortbewegungsart auswählen</string>
  <!-- synchronize the order of the items with Modality enum type and tab selection -->
  <string-array name="dialog_modality">
    <item>Auto</item>
    <item>Fahrrad</item>
    <item>Zu Fuß</item>
    <item>Bus</item>
    <item>Zug</item>
  </string-array>
  <string name="modality_car">Auto</string>
  <string name="modality_bicycle">Fahrrad</string>
  <string name="modality_walking">Zu Fuß</string>
  <string name="modality_bus">Bus</string>
  <string name="modality_train">Zug</string>
  <string name="modality_motorbike">Motorrad</string>

  <!-- Login -->
  <string name="login_name">Login</string>
  <string name="password">Passwort</string>
  <string name="username">Anmelden</string>
  <string name="your_request">Ihre Anfrage</string>
  <string name="no_login_contact_us">Bei Problemen bitte <font color="#3f8730">Kontakt</font> aufnehmen.</string>
  <string name="guest_login_button">Als Gast einloggen</string>
  <string name="title_activity_login">Einloggen</string>
  <string name="error_message_field_required">Bitte ausfüllen</string>
  <string name="error_message_invalid_email">Dies ist keine E-Mail Adresse</string>
  <string name="error_message_password_too_short">Das Passwort ist zu kurz</string>
  <string name="error_message_login_too_short">Der Nutzername ist zu kurz</string>

  <!-- Capturing -->
  <string name="synchronize">Upload</string>
  <string name="distance">Distanz</string>
  <string name="measurement_id">Messungs-Id</string>
  <string name="title_dialog_starting_data_capture">Aufnahme wird gestartet</string>
  <string name="text_button_start">Beginne Aufnahme</string>
  <string name="error_message_capturing_canceled_no_space">Sie benötigen mehr Speicherplatz um mit dem Messen zu beginnen.</string>
  <string name="notification_title_capturing_stopped">Aufnahme gestoppt</string>
  <string name="msg_calibrating">Kalibriere</string>
  <string name="capturing_active">Datenerfassung aktiv</string>

  <!-- Synchronization -->
  <string name="error_message_sync_canceled_no_wifi">Für den Upload muss eine WLAN-Verbindung bestehen.</string>
  <string name="error_message_sync_canceled_disabled">Die Synchronisation ist momentan über die App Einstellungen deaktiviert.</string>

  <!-- Navigation bar -->
  <string name="settings">Einstellungen</string>
  <string name="drawer_title_home">Start</string>
  <string name="drawer_title_measurements">Messungen</string>
  <string name="drawer_title_feedback">Feedback</string>
  <string name="drawer_title_guide">Einrichtung</string>
  <string name="drawer_title_imprint">Impressum</string>
  <string name="drawer_title_logout">Ausloggen</string>
  <string name="drawer_setting_zoom_to_location">Karte immer zentrieren</string>
  <string name="drawer_setting_synchronize">Synchronisation</string>
  <string name="drawer_setting_speed_sensor">Externer Sensor</string>
  <string name="drawer_setting_pictures">Kameramodus</string>
  <string name="sync_disabled_toast">Wenn über einen längeren Zeitraum Messungen aufgenommen werden ohne diese über WLAN zu synchronisieren belegt diese App viel Speicherplatz bis die Daten gesynct oder gelöscht werden</string>
  <string name="zoom_to_location_enabled_toast">Achtung: Wenn Sie diese Option aktiviert haben und die App während einer längeren Fahrt geöffnet lassen, wird ein größeres Volumen an mobilen Daten verwendet um die Qualitätsdaten der ganzen Strecke anzuzeigen</string>
  <string name="no_camera_available_toast">Es wurde keine Kamera gefunden die benutzt werden kann.</string>
  <string name="bluetooth_setup_failed">Fehler beim Starten der Bluetooth Komponente.</string>
  <string name="drawer_setting_camera_focus_distance">Kamera Fokus Distanz</string>
  <string name="drawer_settings">Einstellungen</string>
  <string name="settings_sensor_frequency">Sensorfrequenz</string>

  <!-- Measurement page -->
  <string name="modality_type">Fortbewegungsart</string>
  <string name="mark_all_menu_item">Alles Markieren</string>
  <string name="delete_marked_menu_item">Markierte löschen</string>
  <string name="measurement">Messung</string>
  <string name="toast_export">Exportiert:</string>
  <string name="title_menu_item_export">Alles exportieren</string>
  <string name="export_data">Exportiere Daten …\n(dies kann wenige Minuten dauern)</string>
  <string name="export_data_no_permission">Diese App benötigt die Berechtigung auf externen Speicher (SD) zuzugreifen um Daten zu exportieren.</string>
  <string name="delete_data">Lösche markierte Messungen …</string>
  <string name="delete_data_non_selected">Bitte erst Messungen zum Löschen markieren. Um mehrere zu markieren eine Messung lange gedrückt halten.</string>
  <string name="toast_selection_mode_enabled">Markierungmodus aktiviert</string>
  <string name="toast_selection_mode_disabled">Markierungmodus deaktiviert</string>
  <string name="toast_no_locations_found">Keine Positionsdaten gefunden</string>
  <string name="toast_measurement_deletion_success">Die markierten Messungen wurden vom Gerät entfernt. Kopien synchronisierter Daten auf dem Server sind davon nicht betroffen.</string>
  <string name="toast_item_deletion_success">Die markierten Einträge wurden entfernt.</string>
  <string name="toast_measurement_paused">Fahrt pausiert</string>
  <string name="toast_measurement_resumed">Fahrt fortgesetzt</string>
  <string name="toast_select_location">Bitte wählen Sie einen Standort aus</string>
  <string name="toast_item_created_on_tracks_nearest_position">Der Eintrag wurde erstellt und auf den Track verschoben</string>

  <!-- Camera Service -->
  <string name="camera_status">Kamera Status</string>
  <string name="camera_status_connected">Kamera: bereit</string>
  <string name="camera_status_paused">Kamera: pausiert</string>
  <string name="camera_capturing_active">Kamera Datenerfassung aktiv</string>
  <string name="experimental_feature_warning">Achtung: Dies ist eine experimentelle Einstellung. Bitte aktivieren Sie diese nur, wenn Sie genau wissen, was diese Einstellung bewirkt.</string>
  <string name="camera_settings_JPEG_settings">JPEG Einzelbild-Modus</string>
  <string name="camera_settings_title_supported_features">Unterstützte Funktionen (Hauptkamera)</string>
  <string name="camera_feature_camera2_support_level"> \'camera2\' Support Level: </string>
  <string name="camera_feature_manual_sensor">Manuelle Steuerung: </string>
  <string name="camera_feature_focus_distance_calibration">Fokus Distanz: </string>
  <string name="camera_feature_focus_distance_minimum">Kürzeste Fokus Distanz: </string>
  <string name="camera_feature_hyper_focal_distance">Hyperfokale Distanz: </string>
  <string name="static_camera_focus_distance">Statische Kamera Fokus Distanz</string>
  <string name="static_camera_exposure_time">Statische Kamera Belichtungszeit (\"S-/Tv-Modus\")</string>
  <string name="static_camera_exposure_value">Belichtungswert (für S-/Tv-Modus)</string>
  <string name="distance_based_capturing">Weg-basiertes Auslösen</string>
  <string name="camera_images">Bilder: </string>
  <string name="notification_title_picture_capturing_decreased">Reduzierte Bilderfassungsrate</string>
  <string name="notification_text_picture_capturing_decreased">Es wurde weniger Bildmaterial erfasst als erwartet.</string>

  <!-- Imprint page -->
  <string name="publisher">Herausgeber</string>
  <string name="publisher_content">
        Cyface GmbH
        \nFröbelstr. 49
        \n01159 Dresden\n

        \nVertreten durch:
        \nDr. Klemens Muthmann
        \nArmin Schnabel
        \nDirk Ackner\n

        \nE-Mail: mail@cyface.de
        \nTelefon: +49 351 658 6363 9\n

        \nAmtsgericht Dresden
        \nHRB: 36726
        \nUSt.-Id.: DE-312598748</string>

  <!-- Attention: The legal text should be updated first in Confluence! -->
  <string name="reports">Fehler-Tracking durch Sentry</string>
  <string name="reports_content">
        Wir verbessern und entwickeln unsere App ständig weiter. Trotzdem können wir keinen fehlerfreien Betrieb der App garantieren. Um mögliche Programmierfehler so gering wie möglich zu halten, verwenden wir Sentry, ein Service von Functional Software Inc., 132 Hawthorne St, San Francisco, CA 94107, USA (nachfolgend "Sentry"). Sentry überwacht Fehler die innerhalb unserer App auftreten und informiert uns über diese. Im Falle eines Software-Fehlers werden automatisch folgende Informationen an Sentry übermittelt:

        \n\n- Fehlermeldungen, die bei der Verwendung der App auftreten
        \n- Informationen über die Verwendung der App unmittelbar vor dem Auftreten des Fehlers
        \n- Datum und Uhrzeit der Fehler, Startzeitpunkt der App
        \n- Geräteinformationen: Betriebssystem, App Version und Gerätemodell
        \n- Kennung zur Identifizierung von Fehlern desselben Geräts
        \n- Status des Geräts: Batterieladung und -temperatur, Ladezustand, Zeitpunkt des Gerätestarts, Arbeitsspeicher, Verbindungstyp (Wi-Fi/Mobil-Daten), Speicherplatz, verfügbarer Speicher, bevorzugte Sprache, Geräteausrichtung, Bildschirmauflösung und -dichte, Zeitzone
        \n- IP-Adresse des Geräts (durch den Verbindungsaufbau)

        \n\nDie Informationen werden anonym erhoben, nicht für persönliche Zwecke oder zu Werbezwecken verwendet und anschließend wieder gelöscht. Rechtsgrundlage für die vorgenannte Datenverarbeitung ist Art. 6, Abs. 1 lit. f der DSGVO.

        \n\nZweck der Verarbeitung ist ausschließlich die Verbessung der Stabilität und Nutzbarkeit der App. Weitere Informationen bzgl. der Datenverarbeitung durch Sentry finden Sie in den Datenschutzrichtlinien von Sentry: https://sentry.io/privacy/</string>

  <!-- Attention: The legal text should be updated first in Confluence! -->
  <string name="disclaimer">Disclaimer</string>
  <string name="disclaimer_content">
        Die Anwendung \"Cyface\" (im Folgenden auch \„App\") befindet sich in der <b>Betaphase</b>. Sie wurde nach bestem Wissen mit größt möglicher Sorgfalt von ausgebildeten Softwareentwicklern erstellt. Wir testen die Anwendung regelmäßig und ausführlich auf unseren eigenen mobilen Endgeräten.
        \nDerzeit ist es uns aber unmöglich die Haftung für mögliche Schäden zu übernehmen die Ihnen während der Benutzung der App entstehen. Gleichzeitig übernehmen wir keine Garantie für die ständige Verfügbarkeit der an die App geknüpften Dienste, wie Datenupload, Datenverarbeitung und Datenvisualisierung.
        \n<b>Mit der Verwendung dieser App akzeptieren Sie die hier aufgeführten Bedingungen und unten stehende Datenschutzerklärung.</b></string>

  <!-- Attention: The legal text should be updated first in Confluence! -->
  <!-- Version 2.1.1 -->
  <string name="privacy">Datenschutzerklärung</string>
  <string name="privacy_content">
        <b>1. Name und Anschrift des Verantwortlichen</b>
        \n\nDer Verantwortliche im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung und anderer nationaler Datenschutzgesetze der Mitgliedsstaaten sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen ist die:

        \n\nCyface GmbH
        \nFröbelstr. 49
        \n01159 Dresden
        \nDeutschland
        \nTel.: +49 351 658 6363 9
        \nE-Mail: mail@cyface.de
        \nWebsite: https://cyface.de

        \n\nAnsprechpartner: Klemens Muthmann
        \nE-Mail: klemens.muthmann@cyface.de

        \n\n<b>2. Allgemeines zur Datenverarbeitung</b>
        \n\n<b>2.1 Umfang der Verarbeitung personenbezogener Daten</b>
        \n\nWir verarbeiten personenbezogene Daten unserer Nutzer grundsätzlich nur, soweit dies zur Bereitstellung einer funktionsfähigen Anwendung sowie unserer Inhalte und Leistungen erforderlich ist. Die Verarbeitung personenbezogener Daten unserer Nutzer erfolgt regelmäßig nur nach Einwilligung des Nutzers. Eine Ausnahme gilt in solchen Fällen, in denen eine vorherige Einholung einer Einwilligung aus tatsächlichen Gründen nicht möglich ist und die Verarbeitung der Daten durch gesetzliche Vorschriften gestattet ist.

        \n\n<b>2.2 Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten</b>
        \n\nSoweit wir für Verarbeitungsvorgänge personenbezogener Daten eine Einwilligung der betroffenen Person einholen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. a EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) als Rechtsgrundlage.
        \nBei der Verarbeitung personenbezogener Daten, die zur Erfüllung eines Vertrages, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist, erforderlich ist, dient Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO als Rechtsgrundlage. Dies gilt auch für Verarbeitungsvorgänge, die zur Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen erforderlich sind.
        \nSoweit eine Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist, der unser Unternehmen unterliegt, dient Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO als Rechtsgrundlage.
        \nFür den Fall, dass lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen natürlichen Person eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich machen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. d DSGVO als Rechtsgrundlage.
        \nIst die Verarbeitung zur Wahrung eines berechtigten Interesses unseres Unternehmens oder eines Dritten erforderlich und überwiegen die Interessen, Grundrechte und Grundfreiheiten des Betroffenen das erstgenannte Interesse nicht, so dient Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO als Rechtsgrundlage für die Verarbeitung.

        \n\n<b>2.3 Datenlöschung und Speicherdauer</b>
        \n\nDie personenbezogenen Daten der betroffenen Person werden gelöscht oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entfällt. Eine Speicherung kann darüber hinaus erfolgen, wenn dies durch den europäischen oder nationalen Gesetzgeber in unionsrechtlichen Verordnungen, Gesetzen oder sonstigen Vorschriften, denen der Verantwortliche unterliegt, vorgesehen wurde. Eine Sperrung oder Löschung der Daten erfolgt auch dann, wenn eine durch die genannten Normen vorgeschriebene Speicherfrist abläuft, es sei denn, dass eine Erforderlichkeit zur weiteren Speicherung der Daten für einen Vertragsabschluss oder eine Vertragserfüllung besteht.

        \n\n<b>3. Bereitstellung der Anwendung und Erstellung von Logfiles</b>
        \n\n<b>3.1 Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</b>
        \n\nWährend der Verwendung der App werden folgende Daten kontinuierlich gesammelt:

        \n\n- Geo Koordinaten (geographische Länge, Breite und geschätzte Genauigkeit)
        \n- 3-Achsen Beschleunigungsdaten
        \n- 3-Achsen Winkelbeschleunigungsdaten
        \n- 3-Achsen Magnetometerdaten
        \n- Ein anonymer Identifikator der es erlaubt Daten vom gleichen Gerät zu erkennen
        \n- Ein anonymer Nutzeraccount der es uns erlaubt zu erkennen, dass Sie eine gültige Version der App verwenden
        \n- Das Modell des verwendeten Smartphones
        \n- Die Version des auf dem Smartphone verwendeten Betriebssystems

        \n\nDiese Daten kommen direkt von den Sensoren des verwendeten mobilen Gerätes, bzw. werden in der mobilen Anwendung erzeugt. Kontinuierliche Erfassung bedeutet, dass die Geodaten im Abstand von wenigstens einer Sekunde erfasst werden. Beschleunigungs-, Winkelbeschleunigungs- und Magnetometerdaten werden mit der maximalen von der Hardware unterstützen Frequenz erfasst.
        \nDie erfassten Daten werden mittels kabelloser Datenübertragung an einen Cyface Server gesendet und dort zur weiteren Verarbeitung in einer Datenbank abgelegt. Der Cyface Server steht derzeit in Deutschland und wird auch in Zukunft deutschem Recht folgen.
        \nDie Daten werden ebenfalls teilweise oder vollständig in den Logfiles unseres Systems gespeichert. Eine Speicherung dieser Daten zusammen mit anderen personenbezogenen Daten des Nutzers findet nicht statt.
        \nRechtsgrundlage für die vorübergehende Speicherung der Daten und der Logfiles ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

        \n\n<b>3.2 Zweck der Datenverarbeitung</b>
        \n\nWir verwenden die aufgezeichneten Daten in aggregierter und anonymisierter Form zur Präsentation in kartografischen Darstellungen auf unserem Webangebot. Außerdem werden die aggregierten und anonymisierten Daten unseren Partnerunernehmen zur Verfügung gestellt. Die so angebotenen Daten werden verwendet um darauf aufbauend Mehrwertdienste wie eigene mobile Anwendungen oder Desktopanwendungen zu erstellen oder Datenanalysen durchzuführen. Den veröffentlichten Daten lassen sich Straßenzustandsinformationen und Verkehrsinformationen entnehmen.
        \nDie Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsfähigkeit der Anwendung sicherzustellen. Zudem dienen uns die Daten zur Optimierung der Website und zur Sicherstellung der Sicherheit unserer Informationstechnischen Systeme. Eine Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet in diesem Zusammenhang nicht statt.
        \nIn diesen Zwecken liegt auch unser berechtigtes Interesse an der Datenverarbeitung nach Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

        \n\n<b>3.3 Dauer der Speicherung</b>
        \n\nDie Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung de Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind.
        \nIm Falle der Speicherung der Daten in Logfiles ist dies nach spätestens sieben Tagen der Fall. Eine darüberhinausgehende Speicherung ist möglich. In diesem Fall werden die Daten der Nutzer gelöscht oder verfremdet, sodass eine Zuordnung des aufrufenden Clients nicht mehr möglich ist.

        \n\n<b>3.4 Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit</b>
        \n\nDie Erfassung der Daten und deren Speicherung in Logfiles ist für den Betrieb der Anwendung zwingend erforderlich. Es besteht folglich seitens des Nutzers keine Widerspruchsmöglichkeit.

        \n\n<b>4. Registrierung</b>
        \n\nIn unserer Anwendung bieten wir Nutzern die Möglichkeit, sich unter Angabe personenbezogener Daten zu registrieren. Die Daten werden dabei in eine Eingabemaske eingegeben und an uns übermittelt und gespeichert. Eine Weitergabe der Daten an Dritte findet nicht statt. Folgende Daten werden im Rahmen des Registrierungsprozesses erhoben:\n

        \n\n- Eine E-Mail Adresse des Nutzers
        \n- Ein Passwort des Nutzers
        \n- Im Rahmen des Registrierungsprozesses wird eine Einwilligung des Nutzers zur Verarbeitung dieser Daten eingeholt.

        \n\n<b>4.1 Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung</b>
        \n\nRechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.
        \nDient die Registrierung der Erfüllung eines Vertrages, dessen Vertragspartei der Nutzer ist oder der Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen, so ist zusätzliche Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO.

        \n\n<b>4.2 Zweck der Datenverarbeitung</b>
        \n\nEine Registrierung des Nutzers ist für die Darstellung der durch den Nutzer selbst erfassten Daten so wie die Löschung dieser Daten gemäß Art. 17 erforderlich.
        \nEine Registrierung des Nutzers ist zur Erfüllung eines Vertrages mit dem Nutzer oder zur Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen erforderlich.

        \n\n<b>4.3 Dauer der Speicherung</b>
        \n\nDie Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind.
        \nDies ist für die während des Registrierungsvorgangs erhobenen Daten der Fall, wenn die Registrierung bei unserer Anwendung aufgehoben oder abgeändert wird.
        \nDies ist für die während des Registrierungsvorgangs zur Erfüllung eines Vertrags oder zur Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen dann der Fall, wenn die Daten für die Durchführung des Vertrages nicht mehr erforderlich sind. Auch nach Abschluss des Vertrags kann eine Erforderlichkeit, personenbezogene Daten des Vertragspartners zu speichern, bestehen, um vertraglichen oder gesetzlichen Verpflichtungen nachzukommen.

        \n\n<b>4.4 Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit</b>
        \n\nAls Nutzer haben sie jederzeit die Möglichkeit, die Registrierung aufzulösen. Die über Sie gespeicherten Daten können Sie jederzeit abändern lassen.
        \nZum widerrufen der Registrierung, bzw. zum  abändern der gespeicherten Daten nutzen sie bitte die entsprechenden Funktionen in der Anwendung oder auf unserer Webseite. Sollten diese nicht verfügbar sein wenden sie sich bitte direkt an den Datenschutzbeauftragten.

        \n\n<b>5. Rechte der betroffenen Person</b>
        \n\nWerden personenbezogene Daten von Ihnen verarbeitet, sind Sie Betroffener i.S.d. DSGVO und es stehen Ihnen folgende Rechte gegenüber dem Verantwortlichen zu:

        \n\n<b>5.1 Auskunftsrecht</b>
        \n\nSie können von dem Verantwortlichen eine Bestätigung darüber verlangen, ob personenbezogene Daten, die Sie betreffen, von uns verarbeitet werden.
        \nLiegt eine solche Verarbeitung vor, können Sie von dem Verantwortlichen über folgende Informationen Auskunft verlangen:

        \n\n- die Zwecke, zu denen die personenbezogenen Daten verarbeitet werden;
        \n- die Kategorien von personenbezogenen Daten, welche verarbeitet werden;
        \n- die Empfänger bzw. die Kategorien von Empfängern, gegenüber denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden oder noch offengelegt werden;
        \n- die geplante Dauer der Speicherung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten oder, falls konkrete Angaben hierzu nicht möglich sind, Kriterien für die Festlegung der Speicherdauer;
        \n- das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder Löschung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, eines Rechts auf Einschränkung der Verarbeitung durch den Verantwortlichen oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung;
        \n- das Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbehörde;
        \n- alle verfügbaren Informationen über die Herkunft der Daten, wenn die personenbezogenen Daten nicht bei der betroffenen Person erhoben werden;
        \n- das Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschließlich Profiling gemäß Art. 22 Abs. 1 und 4 DSGVO und – zumindest in diesen Fällen – aussagekräftige Informationen über die involvierte Logik sowie die Tragweite und die angestrebten Auswirkungen einer derartigen Verarbeitung für die betroffene Person.

        \n\nIhnen steht das Recht zu, Auskunft darüber zu verlangen, ob die Sie betreffenden personenbezogenen Daten in ein Drittland oder an eine internationale Organisation übermittelt werden. In diesem Zusammenhang können Sie verlangen, über die geeigneten Garantien gem. Art. 46 DSGVO im Zusammenhang mit der Übermittlung unterrichtet zu werden.
        \nDieses Auskunftsrecht kann insoweit beschränkt werden, als es voraussichtlich die Verwirklichung der Forschungs- oder Statistikzwecke unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt und die Beschränkung für die Erfüllung der Forschungs- oder Statistikzwecke notwendig ist.

        \n\n<b>5.2 Recht auf Berichtigung</b>
        \n\nSie haben ein Recht auf Berichtigung und/oder Vervollständigung gegenüber dem Verantwortlichen, sofern die verarbeiteten personenbezogenen Daten, die Sie betreffen, unrichtig oder unvollständig sind. Der Verantwortliche hat die Berichtigung unverzüglich vorzunehmen.
        \nIhr Recht auf Berichtigung kann insoweit beschränkt werden, als es voraussichtlich die Verwirklichung der Forschungs- oder Statistikzwecke unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt und die Beschränkung für die Erfüllung der Forschungs- oder Statistikzwecke notwendig ist.

        \n\n<b>5.3 Recht auf Einschränkung der Verarbeitung</b>
        \n\nUnter den folgenden Voraussetzungen können Sie die Einschränkung der Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten verlangen:

        \n\n- wenn Sie die Richtigkeit der Sie betreffenden personenbezogenen für eine Dauer bestreiten, die es dem Verantwortlichen ermöglicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu überprüfen;
        \n- die Verarbeitung unrechtmäßig ist und Sie die Löschung der personenbezogenen Daten ablehnen und stattdessen die Einschränkung der Nutzung der personenbezogenen Daten verlangen;
        \n- der Verantwortliche die personenbezogenen Daten für die Zwecke der Verarbeitung nicht länger benötigt, Sie diese jedoch zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen benötigen, oder
        \n- wenn Sie Widerspruch gegen die Verarbeitung gemäß Art. 21 Abs. 1 DSGVO eingelegt haben und noch nicht feststeht, ob die berechtigten Gründe des Verantwortlichen gegenüber Ihren Gründen überwiegen.

        \n\nWurde die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten eingeschränkt, dürfen diese Daten – von ihrer Speicherung abgesehen – nur mit Ihrer Einwilligung oder zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen natürlichen oder juristischen Person oder aus Gründen eines wichtigen öffentlichen Interesses der Union oder eines Mitgliedstaats verarbeitet werden.
        \nWurde die Einschränkung der Verarbeitung nach den o.g. Voraussetzungen eingeschränkt, werden Sie von dem Verantwortlichen unterrichtet bevor die Einschränkung aufgehoben wird.
        \nIhr Recht auf Einschränkung der Verarbeitung kann insoweit beschränkt werden, als es voraussichtlich die Verwirklichung der Forschungs- oder Statistikzwecke unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt und die Beschränkung für die Erfüllung der Forschungs- oder Statistikzwecke notwendig ist.

        \n\n<b>5.4 Recht auf Löschung</b>
        \n\n<b>Löschungspflicht</b>
        \n\nSie können von dem Verantwortlichen verlangen, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten unverzüglich gelöscht werden, und der Verantwortliche ist verpflichtet, diese Daten unverzüglich zu löschen, sofern einer der folgenden Gründe zutrifft:

        \n\n- Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten sind für die Zwecke, für die sie erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet wurden, nicht mehr notwendig.
        \n- Sie widerrufen Ihre Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung gem. Art. 6 Abs. 1 lit. a oder Art. 9 Abs. 2 lit. a DSGVO stützte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage für die Verarbeitung.
        \n- Sie legen gem. Art. 21 Abs. 1 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gründe für die Verarbeitung vor, oder Sie legen gem. Art. 21 Abs. 2 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein.
        \n- Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden unrechtmäßig verarbeitet.
        \n- Die Löschung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten ist zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem der Verantwortliche unterliegt.
        \n- Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gemäß Art. 8 Abs. 1 DSGVO erhoben.

        \n\n<b>Information an Dritte</b>
        \n\nHat der Verantwortliche die Sie betreffenden personenbezogenen Daten öffentlich gemacht und ist er gem. Art. 17 Abs. 1 DSGVO zu deren Löschung verpflichtet, so trifft er unter Berücksichtigung der verfügbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Maßnahmen, auch technischer Art, um für die Datenverarbeitung Verantwortliche, welche die personenbezogenen Daten verarbeiten, darüber zu informieren, dass Sie als betroffene Person von ihnen die Löschung aller Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt haben.

        \n\n<b>Ausnahmen</b>
        \n\nDas Recht auf Löschung besteht nicht, soweit die Verarbeitung erforderlich ist

        \n\n- zur Ausübung des Rechts auf freie Meinungsäußerung und Information;
        \n- zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung, welche die Verarbeitung nach dem Recht der Union oder der Mitgliedstaaten, dem der Verantwortliche unterliegt, erfordert, oder zur Wahrnehmung einer Aufgabe, die im öffentlichen Interesse liegt oder in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen übertragen wurde;
        \n- aus Gründen des öffentlichen Interesses im Bereich der öffentlichen Gesundheit gemäß Art. 9 Abs. 2 lit. h und i sowie Art. 9 Abs. 3 DSGVO;
        \n- für im öffentlichen Interesse liegende Archivzwecke, wissenschaftliche oder historische Forschungszwecke oder für statistische Zwecke gem. Art. 89 Abs. 1 DSGVO, soweit das unter Abschnitt \'Löschungspflicht\' genannte Recht voraussichtlich die Verwirklichung der Ziele dieser Verarbeitung unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt, oder
        \n- zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.

        \n\n<b>5.5 Recht auf Unterrichtung</b>
        \n\nHaben Sie das Recht auf Berichtigung, Löschung oder Einschränkung der Verarbeitung gegenüber dem Verantwortlichen geltend gemacht, ist dieser verpflichtet, allen Empfängern, denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden, diese Berichtigung oder Löschung der Daten oder Einschränkung der Verarbeitung mitzuteilen, es sei denn, dies erweist sich als unmöglich oder ist mit einem unverhältnismäßigen Aufwand verbunden.
        \nIhnen steht gegenüber dem Verantwortlichen das Recht zu, über diese Empfänger unterrichtet zu werden.

        \n\n<b>5.6 Recht auf Datenübertragbarkeit</b>
        \n\nSie haben das Recht, die Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die Sie dem Verantwortlichen bereitgestellt haben, in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten. Außerdem haben Sie das Recht diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden, zu übermitteln, sofern

        \n\n- die Verarbeitung auf einer Einwilligung gem. Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO oder Art. 9 Abs. 2 lit. a DSGVO oder auf einem Vertrag gem. Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO beruht und
        \n- die Verarbeitung mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt.

        \n\nIn Ausübung dieses Rechts haben Sie ferner das Recht, zu erwirken, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten direkt von einem Verantwortlichen einem anderen Verantwortlichen übermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist. Freiheiten und Rechte anderer Personen dürfen hierdurch nicht beeinträchtigt werden.
        \nDas Recht auf Datenübertragbarkeit gilt nicht für eine Verarbeitung personenbezogener Daten, die für die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im öffentlichen Interesse liegt oder in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen übertragen wurde.

        \n\n<b>5.7 Widerspruchsrecht</b>
        \n\nSie haben das Recht, aus Gründen, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. e oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen; dies gilt auch für ein auf diese Bestimmungen gestütztes Profiling.
        \nDer Verantwortliche verarbeitet die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr, es sei denn, er kann zwingende schutzwürdige Gründe für die Verarbeitung nachweisen, die Ihre Interessen, Rechte und Freiheiten überwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.
        \nWerden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies gilt auch für das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht.
        \nWidersprechen Sie der Verarbeitung für Zwecke der Direktwerbung, so werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr für diese Zwecke verarbeitet.
        \nSie haben die Möglichkeit, im Zusammenhang mit der Nutzung von Diensten der Informationsgesellschaft – ungeachtet der Richtlinie 2002/58/EG – Ihr Widerspruchsrecht mittels automatisierter Verfahren auszuüben, bei denen technische Spezifikationen verwendet werden.
        \nSie haben auch das Recht, aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, bei der Verarbeitung Sie betreffender personenbezogener Daten, die zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken oder zu statistischen Zwecken gem. Art. 89 Abs. 1 DSGVO erfolgt, dieser zu widersprechen.
        \nIhr Widerspruchsrecht kann insoweit beschränkt werden, als es voraussichtlich die Verwirklichung der Forschungs- oder Statistikzwecke unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt und die Beschränkung für die Erfüllung der Forschungs- oder Statistikzwecke notwendig ist.

        \n\n<b>5.8 Recht auf Widerruf der datenschutzrechtlichen Einwilligungserklärung</b>
        \n\nSie haben das Recht, Ihre datenschutzrechtliche Einwilligungserklärung jederzeit zu widerrufen. Durch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtmäßigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht berührt.

        \n\n<b>5.9 Automatisierte Entscheidung im Einzelfall einschließlich Profiling</b>
        \n\nSie haben das Recht, nicht einer ausschließlich auf einer automatisierten Verarbeitung – einschließlich Profiling – beruhenden Entscheidung unterworfen zu werden, die Ihnen gegenüber rechtliche Wirkung entfaltet oder Sie in ähnlicher Weise erheblich beeinträchtigt. Dies gilt nicht, wenn die Entscheidung

        \n\n- für den Abschluss oder die Erfüllung eines Vertrags zwischen Ihnen und dem Verantwortlichen erforderlich ist,
        \n- aufgrund von Rechtsvorschriften der Union oder der Mitgliedstaaten, denen der Verantwortliche unterliegt, zulässig ist und diese Rechtsvorschriften angemessene Maßnahmen zur Wahrung Ihrer Rechte und Freiheiten sowie Ihrer berechtigten Interessen enthalten oder
        \n- mit Ihrer ausdrücklichen Einwilligung erfolgt.

        \n\nAllerdings dürfen diese Entscheidungen nicht auf besonderen Kategorien personenbezogener Daten nach Art. 9 Abs. 1 DSGVO beruhen, sofern nicht Art. 9 Abs. 2 lit. a oder g DSGVO gilt und angemessene Maßnahmen zum Schutz der Rechte und Freiheiten sowie Ihrer berechtigten Interessen getroffen wurden.
        \nHinsichtlich der in 1. und 3. genannten Fälle trifft der Verantwortliche angemessene Maßnahmen, um die Rechte und Freiheiten sowie Ihre berechtigten Interessen zu wahren, wozu mindestens das Recht auf Erwirkung des Eingreifens einer Person seitens des Verantwortlichen, auf Darlegung des eigenen Standpunkts und auf Anfechtung der Entscheidung gehört.

        \n\n<b>5.10 Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbehörde</b>
        \n\nUnbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs steht Ihnen das Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbehörde, insbesondere in dem Mitgliedstaat ihres Aufenthaltsorts, ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutmaßlichen Verstoßes, zu, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verstößt.
        \nDie Aufsichtsbehörde, bei der die Beschwerde eingereicht wurde, unterrichtet den Beschwerdeführer über den Stand und die Ergebnisse der Beschwerde einschließlich der Möglichkeit eines gerichtlichen Rechtsbehelfs nach Art. 78 DSGVO.
    </string>
</resources>
